\section{工具}{
  \subsection{无需电力}{

    \subsubsection{铲刀}{
      shift+右键打开gui,可放置砌筑材料和胶合剂(目前只有砂浆)(有容器)

      右键选择两个对角点,消耗内部材料来放置一片砌体结构(可能是墙,也可能是板,总之是个立方体)

      左键取消选择.

      消耗量待平衡,可以写成配置.

      无耐久.
    }\label{spatula}

    \subsubsection{脚手架绑扎手套}{
      shift+右键打开gui,可放置扣件(对接,直角,回转),脚手架框架材料(粗木棍,竹,空心管,钢管),脚手板,栏杆,安全网

      右键选择两个对角点,消耗内部材料来放置一片脚手架,如果悬空则自动放置悬空脚手架(材料消耗为1.5倍,并且需要安全网)

      左键取消选择

      消耗量待平衡,可以写成配置.

      无耐久.
    }

    \subsubsection{模板编织手套}{
      shift+右键打开gui,可放置钢筋,钢丝,混凝土(有容器),模板,脚手架框架材料(粗木棍,竹,空心管,钢管),铅丝钩(工具,有耐久)

      并输入模板类型(墙板柱梁楼梯)以及勾选是否为钢筋混凝土(如果是,则消耗钢丝和钢筋,并消耗铅丝钩的耐久).

      选择好模式后右键选择两个对角点,如果对角点不符合构件的要求则弹出提示.

      左键取消选择.

      消耗量待平衡,可以写成配置.

      无耐久.
    }

    \subsubsection{红桶}{
      多功能容器,略玩梗.

      有16格槽位或者16000mb流体容量(一格槽位折算1000mb容量).

      shift右键其他容器可以快捷的装东西,提着走时获得移动速度提升(提桶跑路).
    }

    \subsubsection{建筑图纸}{
      shift+右键打开gui,槽位中显示材料需求,当材料填满的时候发出附魔特效.

      右键地面可以绘制一个预览框(纯线条立方体,表示范围),再右键放置.

      空中左键取消选择.
    }

    \subsubsection{绘图板}{
      右键打开gui,放置铅笔,橡皮,丁字尺,针管笔,三角板.

      可以打开本地的结构文件(原版结构方块)并上传.

      可以根据结构文件制作图纸.

      制作一张图纸需要12分钟,制作完成后获得恶心效果12分钟,有概率猝死,很可能心绞痛.
    }

    \subsubsection{砂浆桶}{
      可容纳8000mb砂浆.或者其他流体.
    }

    \subsubsection{大型扳手}{
      右键两个点可以一次性拆除一片临时结构(脚手架,模板等)

      如果拆模板时内部混凝土没凝固到$80\%$以上则混凝土全部作废.

      伤害6点,攻击速度慢.

      有很高的耐久.
    }

    \subsubsection{锯子}{
      可以快速挖掘竹子,也可以中速挖掘木头(比斧头慢,比空手快).

      有耐久.
    }

    \subsubsection{石蝶}{
      右键选择两个对角点来夯实地面,将一片泥土(或草方块)转化为致密土壤.

      有耐久.
    }
  }

  \subsection{需要电力}{

    \subsubsection{电动夯实机}{
      其实夯实泥土用的机器有很多种,直接统一为这一种得了.

      放下来变成载具,推着走,范围夯实,半径5格
    }

    \subsubsection{电锯}{
      比斧头快的砍树工具,而且有连锁.

      可以超快速砍竹子.

      而且可以快速清理叶子.
    }

    \subsubsection{AutoChairCAD}{
      打开cad界面,功能与绘图板相同.

      不同的是绘图时间减少到8分钟,恶心时间减少到8分钟.还是有小概率猝死,一半概率心绞痛.
    }

    \subsubsection{AutoChairBIM}{
      打开\sout{revit}界面,功能与绘图板相同.

      不同的是绘图时间和恶心时间减少到4分钟,极小概率猝死,中概率心绞痛.
    }

  }

 }